%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% REFERENCIAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



% Realizamos un survey de interfaces gráficas de programación.
% 
% Estos son todos proyectos para niños, la mayoría implementados para la OLPC (One Laptop Per Child Project):
% \begin{itemize}
%   \item StarLogo TNG \\ \url{http://education.mit.edu/drupal/starlogo-tng}
%   \item EToys (Smalltalk/Squeak) \\ \url{http://wiki.laptop.org/go/Etoys} \\ \url{http://www.squeakland.org/download/}
%   \item Scratch (Squeak) \\ \url{http://scratch.mit.edu/}
% \end{itemize}
% 
% También hay un framework de Microsoft:
% \begin{itemize}
%   \item Microsoft Robotics Developer Studio (RDS)\\ \url{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/cc998476.aspx}
% 	\item Microsoft Visual Programming Language (VPL) \\ \url{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb483088.aspx}
% 	\item Microsoft Visual Simulation Environment (VSE) \\ \url{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb483076.aspx}
% \end{itemize}

\begin{thebibliography}{9}
	\bibitem{xml} \textit{XML: Extensible Markup Language}. ????????????? \url{http://?????????????????}.

	\bibitem{dom} \textit{DOM: Document Object Model}. \url{http://xerces.apache.org/xerces-c/api-3.html}, \url{http://www.w3.org/DOM}.

	\bibitem{kheperaDoc} \textit{Khepera Documentation}. \url{http://ftp.k-team.com/khepera/documentation}.

	\bibitem{kheperaManual} \textit{Khepera User Manual}. \url{http://ftp.k-team.com/khepera/documentation/KheperaUserManual.pdf}.

	\bibitem{kheperaBase} \textit{Khepera Radio Base User Manual}. \url{http://ftp.k-team.com/khepera/documentation/RadioBaseManual.pdf}.

	\bibitem{kheperaTurret} \textit{Khepera Radio Turret User Manual}. \url{http://ftp.k-team.com/khepera/documentation/RadioTurretManual.pdf}.

	\bibitem{signals} \textit{The C Book: Signal handling}. \url{http://publications.gbdirect.co.uk/c_book/chapter9/signal_handling.html}.







 	\bibitem{pyro} \textit{Pyro: A python-based versatile programming environment for teaching robotics}. D.S. Blank, D. Kumar, L. Meeden, and H. Yanco. Journal on Educational Resources in Computing (JERIC), Special issue on robotics in undergraduate education. Part 2, 4(3):115, 2004.

	\bibitem{nqc} \textit{NQC: Not Quite C}. Baum. \url{http://bricxcc.sourceforge.net/nqc}.

	\bibitem{brickos} \textit{brickOS}. Markus. \url{http://brickos.sourceforge.net}.

	\bibitem{lejos} \textit{leJOS: Java for LEGO Mindstorms}. J. Solorzano. \url{http://lejos.sourceforge.net}.

	\bibitem{mrds} \textit{Microsoft Robotics Developer Studio}. \url{http://www.microsoft.com/robotics}.

	\bibitem{startlogo} \textit{StarLogo TNG: The Next Generation}. MIT's Scheller Teacher Education Program (STEP). \url{http://education.mit.edu/drupal/starlogo-tng}.

	\bibitem{etoys} \textit{Squeak EToys}. \url{http://www.squeakland.org}.

	\bibitem{scratch} \textit{Scratch}. \url{http://scratch.mit.edu}.

	\bibitem{robolab} \textit{RoboLab}. Tufts University. \url{http://www.ceeo.tufts.edu/robolabatceeo}.

	\bibitem{braitenberg} \textit{Vehicles: Experiments in Synthetic Psychology}. V. Braitenberg, MIT Press, Cambridge, 1986.

	\bibitem{subsumption} \textit{Behavior-Based Robotics}. R. C. Arkin, MIT Press, Cambridge, 1998.

\end{thebibliography}
